%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass[cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky

%vlastne prikazy
\newcommand\uvodzovky[1]{\quotedblbase #1\textquotedblleft}%
\newcommand*{\myalign}[2]{\multicolumn{1}{#1}{#2}}

\usepackage{listings}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{tikz}

\lstset{
    columns=fixed,
    numbersep=5pt,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    numberstyle=\footnotesize\color{Gray},
    commentstyle=\it\footnotesize\color{Gray},
    captionpos=b, 
    frame=lines,
    framesep=10pt,
    language=clean,
    extendedchars=true,
    inputencoding=utf8,
    breaklines=true,
    literate={ú}{{\'u}}1
             {á}{{\'a}}1
}

\graphicspath{ {images/} }
\addto\captionsczech{
  \renewcommand{\figurename}{Obrázok}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
  \renewcommand{\listfigurename}{Zoznam obrázkov}
  \renewcommand{\listtablename}{Zoznam tabuliek} 
  \renewcommand{\bibname}{Literatúra}
  \renewcommand{\tablename}{Tabuľka}
  \renewcommand{\lstlistingname}{Príklad}
%  \renewcommand{\contentsname}{Contentsname}
%  \renewcommand{\glossaryname}{Glossaryname}
}

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%\hyphenation{distribuované}
%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2014,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Rozšíření plánovače testů pro\\distribuované systémy},  %nazev prace v cestine
  title.en={Test Planning Tool Extension for Distributed Systems}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Filip Mészáros},   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UIFS, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor={František Ščuglík}, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={automatické testování softvéru, paralelizace, plánovač, vyhodnocování výsledků, distribuce zátěže, verifikace, validace}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={automatical software testing, parallelization, scheduler, evaluation of results, load distribution, verification, validation}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={
    Tato bakalářská práce se zabývá automatickým testováním softwaru s~použitím plánovače testů. 
    Popisuje tvorbu rozšíření existujícího plánovače testů tak, aby bylo možné efektivně rozdělit skupinu testů na části, 
    které se budou vykonávat nezávisle na sobě. Jednotlivé testy jsou rozdělovány na základě společných vlastností
    prostředí, které je pro tyto testy nutno připravit. 
    Práce dále popisuje jaké optimalizace jsou použity pro rozdělování testů do podmnožin.
    Každá podmnožina testů je spouštěná na samostatném testovacím systému 
    a~tím je snížen čas potřebný pro otestování testovaného softwaru danou sadou testů.
    Vytvořený nástroj se úspěšně používá při každodenním testování několika produktů ve firmě Acision, pro kterou byl
    tento nástroj vytvářen.
  }, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={
    This bachelor thesis is about automatical software testing using the testing scheduler.
    It describes creation of the extension for the existing testing scheduler, so it will be possible to effectively split 
    a~group of test to segments, that will be executed independently at each other.
    Tests are splitted according to the common characteristics of the enviroment, 
    that need to be prepared for each test. 
    Furthermore, it describes what optimizations are used for splitting of the tests to subgroups. 
    Each subset of the tests is being run on a~standalone testing system,
    so the time needed for succesful completion of testing with the given set of tests is reduced.
    Created tool is succesfully used during everyday testing of the several products in the Acision company, to which was 
    this tool made.
  }, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Ing. Františka Ščuglíka, Ph.D. a~pod technickým vedením pana Miroslava Bureša.},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={
	V~první řadě bych chtěl poděkovat své rodině a~přátelům, za podporu při studiu. 
	Dále bych chtěl poděkovat svému odbornému konzultantovi Miroslavu Burešovi, za jeho rady, které mi pomohly k~úspěšnému vytvoření této práce.
    Velké poděkování patří také mému vedoucímu práce, Ing. Františkovi Ščuglíkovi, Ph.D., za jeho cenné rady a~připomínky.
    Velice rád bych také poděkoval firmě Acision, která mi umožnila tuto práci vypracovávat.
  } % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  \listoffigures
  \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \raggedright
	\sloppy
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
